假设 $x_1, x_2, x_3$ 是三次方程 $x^3 + ax^2 + bx + c = 0$ 三个根。根据韦达定理，我们有:

$$ 
x_1 + x_2 + x_3 = -a \\
x_1x_2 + x_2x_3 + x_3x_1 = b \\
x_1x_2x_3 = -c
$$

设 $\omega$ 是单位复数，满足 $\omega^3 = 1$，则有:
$$
\omega = \frac{-1 + \sqrt{3}i}{2} \\
\omega^2 = \frac{-1 - \sqrt{3}i}{2}
$$

令
$$
\begin{aligned}
A &= x_1 + x_2 + x_3 \\
B &= x_1 + \omega x_2 + \omega^2 x_3 \\
C &= x_1 + \omega^2 x_2 + \omega x_3
\end{aligned}
$$


考虑到 $\omega + \omega^2 = -1$，我们有
$$
\begin{aligned}
x_1 &= \frac{A + B + C}{3} \\
x_2 &= \frac{A + \omega B + \omega^2 C}{3} \\
x_3 &= \frac{A + \omega^2 B + \omega C}{3}
\end{aligned}
$$

如果能求出 $B$ 和 $C$，则可以求出 $x_1, x_2, x_3$。

考虑求 $B$ 的值，注意到 $B$ 并不是对称多项式，三个根的全排列共有 $3! = 6$ 种，这六个值分别是

$$
\begin{aligned}
B_1 &= x_1 + \omega x_2 + \omega^2 x_3 \\
B_2 &= x_1 + \omega x_3 + \omega^2 x_2 \\
B_3 &= x_2 + \omega x_1 + \omega^2 x_3 \\
B_4 &= x_2 + \omega x_3 + \omega^2 x_1 \\
B_5 &= x_3 + \omega x_1 + \omega^2 x_2 \\
B_6 &= x_3 + \omega x_2 + \omega^2 x_1
\end{aligned}
$$

并且有如下关系

$$
\begin{aligned}
B_3 &= \omega(x_1 + \omega x_3 + \omega^2 x_2) = \omega B_2 \\
B_4 &= \omega^2(x_1 + \omega x_2 + \omega^2 x_3) = \omega^2 B_1 \\
B_5 &= \omega(x_1 + \omega x_2 + \omega^2 x_3) = \omega B_1 \\
B_6 &= \omega^2(x_1 + \omega x_3 + \omega^2 x_2) = \omega^2 B_2
\end{aligned}
$$

考虑使用这六个值构建一个关于 $x_1, x_2, x_3$ 的对称多项式，即

$$
(X - B_1)(X - B_2)(X - B_3)(X - B_4)(X - B_5)(X - B_6)
$$

利用上述关系化简得到

$
(X - B_1)(X - B_2)(X - B_3)(X - B_4)(X - B_5)(X - B_6) \\
= (X - B_1)(X - B_2)(X - \omega B_2)(X - \omega^2 B_1)(X - \omega B_1)(X - \omega^2 B_2) \\
= (X - B_1)(X - \omega B_1)(X - \omega^2 B_1)(X - B_2)(X - \omega B_2)(X - \omega^2 B_2) \\
= (X^3 - B_1^3)(X^3 - B_2^3) \\
= X^6 - (B_1^3 + B_2^3)X^3 + B_1^3B_2^3
$

>考虑到 $\omega$ 为三次原根，$B_1^ 3 - 1$ 可以因式分解为 $(B_1 - 1)(B_1 - \omega)(B_1 - \omega^2)$

-----------------------------
令
$
p = B_1^3 + B_2^3 \\
= [(x_1^3 + x_2^3 + x_3^3 + 3(\omega x_1^2x_2 + \omega^2 x_1x_2^2 + \omega x_2^2x_3 + \omega^2 x_2x_3^2 + \omega x_3^2x_1 + \omega^2 x_3x_1^2) + 6x_1x_2x_3) + (x_1^3 + x_2^3 + x_3^3 + 3(\omega x_1^2x_3 + \omega^2 x_1x_3^2 + \omega x_2^2x_1 + \omega^2 x_2x_1^2 + \omega x_3^2x_2 + \omega^2 x_3x_2^2) + 6x_1x_2x_3)] \\
= 2(x_1^3 + x_2^3 + x_3^3 + 6x_1x_2x_3) - 3(x_1^2x_2 + x_1x_2^2 + x_2^2x_3 + x_2x_3^2 + x_3^2x_1 + x_3x_1^2) \\
= 2(x_1 + x_2 + x_3)^3 - 9(x_1 + x_2 + x_3)(x_1x_2 + x_2x_3 + x_3x_1) + 27x_1x_2x_3 \\
= -2a^3 + 9ab - 27c
$

> $(a + b + c)^3 = a^3 + b^3 + c^3 + 3(a^2b + ab^2 + b^2c + bc^2 + c^2a + ca^2) + 6abc$


$
q = (B_1B_2)^3 \\
= [(x_1 + \omega x_2 + \omega^2 x_3)(x_1 + \omega x_3 + \omega^2 x_2)]^3 \\
= (x_1^2 + x_2^2 + x_3^2 + x_1x_2 + x_2x_3 + x_3x_1)^3 \\
= [(x_1 + x_2 + x_3)^2 - 3(x_1x_2 + x_2x_3 + x_3x_1)]^3 \\
= (a^2 - 3b)^3 \\   
$

实际上 $B_1$ 对应 $B$ 和 $B_2$ 对应 $C$ 是上述多项式作为方程的两个根，从而有

$
B_1 = \sqrt[3]{\frac{p + \sqrt{p^2 - 4q}}{2}} \\
B_2 = \sqrt[3]{\frac{p - \sqrt{p^2 - 4q}}{2}}
$

带回解得对应的 $x_1, x_2, x_3$ 即可

-------------------------------

尝试使用上述办法解 $(x - 1)(x - 2)(x - 3) = 0$

$
a = -6, b = 11, c = -6 \\ 
p = -2(-6)^3 - 9 \times 6 \times 11 - 27 \cdot (-6) = 0 \\
q = (6^2 - 3 \times 11)^3 = 3 ^ 3 \\
A = 6 \\
B = \sqrt[3]{\frac{0 + \sqrt{4 \times - 127}}{2}} =  \sqrt[2]{3}i \\
C = \sqrt[3]{\frac{0 - \sqrt{4 \times - 127}}{2}} = - \sqrt[2]{3}i \\ 
x_1 = \frac{6 + \sqrt{3}i + \sqrt{3}i}{3} = 2 \\
x_2 = \frac{6 + \omega \sqrt{3}i - \omega^2 \sqrt{3}i}{3} = \frac{6 - 3}{3} = 1 \\
x_3 = \frac{6 + \omega^2 \sqrt{3}i - \omega \sqrt{3}i}{3} = \frac{6 + 3}{3} = 3
$

终于验证完毕





